\begin{thebibliography}{99}
%\bibitem {simple_vista} Clark, R.N., 2005. Notes on the Resolution and Other Details of the Human Eye. Clarkvision Photography - Resolution of the Human Eye. [ONLINE] Disponible en: \url{http://www.clarkvision.com/imagedetail/eye-resolution.html}. [Último acceso 22 julio 2018].

%\bibitem{angle_of_view} Wikipedia. 2003. Angle of view. [ONLINE] Disponible en: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Angle_of_view#Common_lens_angles_of_view}. [Último acceso 22 julio 2018]

%\bibitem {mit_experiment} Massachussetts Institute of Technology. 2014. In the blink of an eye. [ONLINE] Disponible en: \url{http://news.mit.edu/2014/in-the-blink-of-an-eye-0116}. [Último acceso 22 julio 2018].

%\bibitem {tiempo_reaccion} Fuerza y control. 2006. La velocidad de reacción: El tiempo de reacción simple, complejo y la anticipación. [ONLINE] Disponible en: \url{https://www.fuerzaycontrol.com/la-velocidad-de-reaccion-el-tiempo-de-reaccion-simple-complejo-la-anticipacion/}. [Último acceso 22 julio 2018].

%\bibitem {historia_tecnologia} Tecnomagazine. 2018. Historia de la Tecnología. [ONLINE] Disponible en: \url{https://tecnomagazine.net/2018/04/30/historia-de-la-tecnologia/}. [Último acceso 22 julio 2018].

%\bibitem {vision_artificial} Klette, R., 2014. Concise Computer Vision an Introduction into Theory and Algorithms, London: Springer London.

%\bibitem {ojo_humano} lhg-admin, 2012. How the Human Eye Works | Cornea Layers/Role | Light Rays. NKCF.org. [ONLINE] Disponible en: \url{https://www.nkcf.org/about-keratoconus/how-the-human-eye-works/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {point_cloud} Gregorz Ciepka, 2018. What is a point cloud. 3d Laser Scanning. Disponible en: \url{https://www.3deling.com/whta-is-a-point-cloud/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {point_cloud_rgb} Ewa, 2018. RGB and Intensity - Point cloud display options. 3d Laser Scanning. Disponible en: \url{https://www.3deling.com/rgb-point-cloud/}. [Último acceso 6 octubre 2018].

 

\bibitem {pcl_conejo_stanford} Greg Turk, The Stanford 3D Scanning Repository. Matt's Webcorner - Cloth. Disponible en: \url{http://graphics.stanford.edu/data/3Dscanrep/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {pcd_exteriores} Nüchter, A., Robotic 3D Scan Repository. Disponible en: \url{http://kos.informatik.uni-osnabrueck.de/3Dscans/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {escaner_riegl} MicroGeo, Escàner Làser 3D: Escàner Làser Riegl VZ-400. Laser Scanner 3D, Termografia Infrarosso, Topografia, Fotogrammetria | MICROGEO. Disponible en: \url{https://www.microgeo.it/es/escàner-làser-3d/modelos/scanner-riegl-vz400.aspx}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {escaner_cyberware} Cyberware, Model Shop Color 3D Scanner. Model Shop Color 3D Scanner (Model MS). Disponible en: \url{http://cyberware.com/products/scanners/ms.html}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {lidar} lidar uk, lidar-uk.com. [ONLINE] Disponible en: \url{http://www.lidar-uk.com/how-lidar-works/}. [Último acceso 6 octubre 2018].

\bibitem {control_laser} Ionix, Laser Marking. Ionix Oy. [ONLINE] Disponible en: \url{http://www.ionix.fi/en/technologies/laser-processing/laser-marking/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {fotogrametria} James, David and Eckermann, Juergen and Belblidia, Fawzi and Sienz, 2015, "Point cloud data from Photogrammetry techniques to generate 3D Geometry"

\bibitem {canon} Canon España, Canon EOS 550D - Cámaras EOS: Réflex Digitales y Compactas de Sistema. Canon. [ONLINE] Disponible en: \url{https://www.canon.es/for_home/product_finder/cameras/digital_slr/eos_550d/}. [Último acceso 20 enero 2019].

\bibitem {agisoft} Agisoft Metashape. Orthophoto \& DEM generation. [ONLINE] Disponible en: \url{https://www.agisoft.com/}. [Último acceso 20 enero 2019].

\bibitem {vehiculos_autonomos} Vivien Potó, József Árpád Somogyi, Tamás Lovas y Árpád Barsi, "Laser scanned point clouds to support autonomous vehicles" [ONLINE] Disponible en: \url{http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S235214651731027X}. [Último acceso 20 enero 2019].


\bibitem {faro} User Manual for the Focus3D 20/120 and S 20/120. FARO® Knowledge Base. [ONLINE] Disponible en: \url{https://knowledge.faro.com/Hardware/3D_Scanners/Focus/User_Manual_for_the_Focus3D_20-120_and_S_20-120 }. [Último acceso 20 enero 2019].


\bibitem {riegl_450} Melguizo, J.P., RiEGL VMX 450. Laserscan Spain - RiEGL VMX-450 escáner lidar móvil. [ONLINE] Disponible en: \url{http://www.laserscan.es/productos/riegl-vmx-450/}. [Último acceso 20 enero 2019].



%\bibitem {kinect} Microsoft, Kinect for Windows. Home - Microsoft Graph. [ONLINE] Disponible en: \url{https://developer.microsoft.com/en-us/windows/kinect}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {realitycapture} 10x Faster Than Anything On The Market. Home - CapturingReality.com. Disponible en: \url{https://www.capturingreality.com/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {PCL} PCL, PCL - Point Cloud Library (PCL). About - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{http://pointclouds.org/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {PCL_modulos} PCL, Documentation. About - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{http://pointclouds.org/documentation/}. [Último acceso 6 octubre 2018].



\bibitem {eigen} Eigen. Disponible en: \url{ http://eigen.tuxfamily.org/index.php?title=Main_Page }. [Último acceso 6 octubre 2018].

\bibitem {flann} FLANN - Fast Library for Approximate Nearest Neighbors : FLANN - FLANN browse. Bayes' Rule. Disponible en: \url{https://www.cs.ubc.ca/research/flann/}. [Último acceso 6 octubre 2018].

\bibitem {boost} Boost C Libraries. Boost C Libraries. Disponible en: \url{ https://www.boost.org/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {vtk} The Visualization Toolkit. VTK. Disponible en: \url{https://www.vtk.org/}. [Último acceso 6 octubre 2018].

\bibitem {PCD_extras} Point Cloud Library (PCL): pcl::PointCloud< T > Class Template Reference. Disponible en: \url{http://docs.pointclouds.org/trunk/classpcl_1_1_point_cloud.html}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {registration} Documentation. About - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{http://pointclouds.org/documentation/tutorials/registration_api.php}. [Último acceso 6 octubre 2018].

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%CAPITULO 2%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\bibitem {pynq}Xilinx, FPGA Design Flow Overview. Disponible en: \url{https://www.xilinx.com/products/boards-and-kits/1-hydd4z.html}. [Último acceso 6 octubre 2018].



\bibitem {puntos_clave} Documentation. About - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{http://pointclouds.org/documentation/tutorials/registration_api.php#registration-api}. [Último acceso 29 diciembre 2018].



\bibitem {puntos_clave_pwp} Federico Tombari, Keypoints and Features. Disponible en: \url{http://www.pointclouds.org/assets/uploads/cglibs13_features.pdf}. [Último acceso 29 diciembre 2018].



\bibitem {sift_opencv} OpenCV,  Introduction to SIFT (Scale-Invariant Feature Transform) Cascade Classification - OpenCV 2.4.13.7 documentation. Disponible en: \url{https://docs.opencv.org/3.0-beta/doc/py_tutorials/py_feature2d/py_sift_intro/py_sift_intro.html}. [Último acceso 29 diciembre 2018].


\bibitem {paper_registration} D. Holz, A. E. Ichim, F. Tombari, R. B. Rusu and S. Behnke, ``Registration with the Point Cloud Library: A Modular Framework for Aligning in 3-D'' in IEEE Robotics \& Automation Magazine, vol. 22, no. 4, pp. 110-124, Dec. 2015. Disponible en: \url{http://ieeexplore.ieee.org/stamp/stamp.jsp?tp=&arnumber=7271006&isnumber=7349124
}. [Último acceso 29 diciembre 2018].


\bibitem {ubuntu} Canonical, Six reasons why developers choose Ubuntu Desktop. ubuntu. Disponible en: \url{https://www.ubuntu.com/}. [Último acceso 30 diciembre 2018].

\bibitem {virtualbox} Oracle VM VirtualBox. Disponible en: \url{https://www.virtualbox.org/}. [Último acceso 30 diciembre 2018].

\bibitem {pcl_installation} Prebuilt binaries for Linux. PCL - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{http://www.pointclouds.org/downloads/linux.html }. [Último acceso 30 diciembre 2018].

\bibitem {vivado_descarga} Downloads. FPGA Design Flow Overview. Disponible en: \url{https://www.xilinx.com/support/download.html}. [Último acceso 30 diciembre 2018].




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%CAPITULO 3%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\bibitem {ejecutable} Documentation. About - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{http://pointclouds.org/documentation/tutorials/using_pcl_pcl_config.php#using-pcl-pcl-config}. [Último acceso 30 diciembre 2018].


\bibitem {tutoriales} Documentation. About - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{http://pointclouds.org/documentation/tutorials/}. [Último acceso 30 diciembre 2018].

\bibitem {modulo_io} Documentation. About - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{http://pointclouds.org/documentation/tutorials/reading_pcd.php#reading-pcd}. [Último acceso 30 diciembre 2018].

\bibitem {narf} Documentation. About - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{http://pointclouds.org/documentation/tutorials/narf_keypoint_extraction.php#narf-keypoint-extraction}. [Último acceso 30 diciembre 2018].

\bibitem {ejemplo_visualizacion} Documentation. About - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{http://pointclouds.org/documentation/tutorials/cloud_viewer.php#cloud-viewer}. [Último acceso 16 enero 2019].

\bibitem {ejemplo_narf} Documentation. About - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{http://pointclouds.org/documentation/tutorials/narf_feature_extraction.php#narf-feature-extraction}. [Último acceso 16 enero 2019].

\bibitem {sift_class} Point Cloud Library (PCL): pcl::PointCloud< T > Class Template Reference. Disponible en: \url{http://docs.pointclouds.org/1.8.1/classpcl_1_1_s_i_f_t_keypoint.html}. [Último acceso 16 enero 2019].


\bibitem {normal} Documentation. About - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{http://pointclouds.org/documentation/tutorials/normal_estimation.php}. [Último acceso 30 diciembre 2018].


\bibitem {extraccion_normales} Documentation. About - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{
http://pointclouds.org/documentation/tutorials/normal_estimation.php#normal-estimation}. [Último acceso 30 diciembre 2018].


\bibitem {kdtree} Documentation. About - Point Cloud Library (PCL). Disponible en: \url{http://pointclouds.org/documentation/tutorials/kdtree_search.php#kdtree-search}. [Último acceso 30 diciembre 2018].


\bibitem {sift_escala} Sinha, U., The scale space. AI Shack. Disponible en: \url{http://aishack.in/tutorials/sift-scale-invariant-feature-transform-scale-space/}. [Último acceso 30 diciembre 2018].


\bibitem {gaussiana}Dr. Edmund Weitz, SIFT - Scale-Invariant Feature Transform. Disponible en: \url{http://weitz.de/sift/}. [Último acceso 30 diciembre 2018].




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%CAPITULO 4%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\bibitem {ctime}(time.h). cplusplus.com. Disponible en: \url{http://www.cplusplus.com/reference/ctime/}. [Último acceso 31 diciembre 2018].


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%CAPITULO 5%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\bibitem {normales_extra}Rusu, Radu Bogdan - "Semantic 3D Object Maps for Everyday Manipulation in Human Living Environments", noviembre 2010, páginas: 45 - 50 Disponible en: \url{http://mediatum.ub.tum.de/doc/800632/941254.pdf}. [Último acceso 31 diciembre 2018].


\bibitem {pclbase} Point Cloud Library (PCL): pcl::PointCloud< T > Class Template Reference. Disponible en: \url{http://docs.pointclouds.org/1.8.1/classpcl_1_1_p_c_l_base.html}. [Último acceso 31 diciembre 2018].

\bibitem {normal_estimation} Point Cloud Library (PCL): pcl::PointCloud< T > Class Template Reference. Disponible en: \url{http://docs.pointclouds.org/1.8.1/classpcl_1_1_normal_estimation.html}. [Último acceso 31 diciembre 2018].

\bibitem {feature} Point Cloud Library (PCL): pcl::PointCloud< T > Class Template Reference. Disponible en: \url{http://docs.pointclouds.org/1.8.1/classpcl_1_1_feature.html}. [Último acceso 31 diciembre 2018].


\bibitem {calculo_covarianzas} Point Cloud Library (PCL): pcl::PointCloud< T > Class Template Reference. Disponible en: \url{http://docs.pointclouds.org/1.8.1/centroid_8hpp_source.html#l00489}. [Último acceso 31 diciembre 2018].


\bibitem {calculo_compute_point_normal} Point Cloud Library (PCL): pcl::PointCloud< T > Class Template Reference. Disponible en: \url{http://docs.pointclouds.org/1.8.1/classpcl_1_1_normal_estimation.html#abd83b3241b46704f1ffc424dee2aa031}. [Último acceso 31 diciembre 2018].


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%CAPITULO 6%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%





\end{thebibliography}
