\begin{thebibliography}{99}
\bibitem {simple_vista} Wikipedia. 2007. Simple vista. [ONLINE] Disponible en: \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Simple_vista}. [Último acceso 22 julio 2018].
\bibitem{angle_of_view} Wikipedia. 2003. Angle of view. [ONLINE] Disponible en: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Angle_of_view#Common_lens_angles_of_view}. [Último acceso 22 julio 2018]

\bibitem {mit_experiment} Massachussetts Institute of Technology. 2014. In the blink of an eye. [ONLINE] Disponible en: \url{http://news.mit.edu/2014/in-the-blink-of-an-eye-0116}. [Último acceso 22 julio 2018].

\bibitem {tiempo_reaccion} Fuerza y control. 2006. La velocidad de reacción: El tiempo de reacción simple, complejo y la anticipación. [ONLINE] Disponible en: \url{https://www.fuerzaycontrol.com/la-velocidad-de-reaccion-el-tiempo-de-reaccion-simple-complejo-la-anticipacion/}. [Último acceso 22 julio 2018].

\bibitem {historia_tecnologia} Tecnomagazine. 2018. Historia de la Tecnología. [ONLINE] Disponible en: \url{https://tecnomagazine.net/2018/04/30/historia-de-la-tecnologia/}. [Último acceso 22 julio 2018].

\bibitem {vision_artificial} Wikipedia. 2004. Visión artificial. [ONLINE] Disponible en: \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Visi%C3%B3n_artificial#Detecci%C3%B3n_de_objetos}. [Último acceso 22 julio 2018].

\bibitem {ojo_humano} lhg-admin, 2012. How the Human Eye Works | Cornea Layers/Role | Light Rays. NKCF.org. [ONLINE] Disponible en: \url{https://www.nkcf.org/about-keratoconus/how-the-human-eye-works/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {point_cloud} Anon, 2018. What is a point cloud. 3d Laser Scanning. [ONLINE] Disponible en: \url{https://www.3deling.com/whta-is-a-point-cloud/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {point_cloud_rgb} Anon, 2018. RGB and Intensity - Point cloud display options. 3d Laser Scanning. [ONLINE] Disponible en: \url{https://www.3deling.com/rgb-point-cloud/}. [Último acceso 6 octubre 2018].

 

\bibitem {pcl_conejo_stanford} Anon, The Stanford 3D Scanning Repository. Matt's Webcorner - Cloth. [ONLINE] Disponible en: \url{http://graphics.stanford.edu/data/3Dscanrep/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {pcd_exteriores} Nüchter, A., Robotic 3D Scan Repository. [ONLINE] Disponible en: \url{http://kos.informatik.uni-osnabrueck.de/3Dscans/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {escaner_riegl} Anon, Escàner Làser 3D: Escàner Làser Riegl VZ-400. Laser Scanner 3D, Termografia Infrarosso, Topografia, Fotogrammetria | MICROGEO. [ONLINE] Disponible en: \url{https://www.microgeo.it/es/escàner-làser-3d/modelos/scanner-riegl-vz400.aspx}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {escaner_riegl} Anon, Model Shop Color 3D Scanner. Model Shop Color 3D Scanner (Model MS). [ONLINE] Disponible en: \url{http://cyberware.com/products/scanners/ms.html}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {lidar} Anon, lidar-uk.com. [ONLINE] Disponible en: \url{http://www.lidar-uk.com/how-lidar-works/}. [Último acceso 6 octubre 2018].

\bibitem {control_laser} Anon, Laser Marking. Ionix Oy. [ONLINE] Disponible en: \url{http://www.ionix.fi/en/technologies/laser-processing/laser-marking/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {kinect} Anon, Kinect for Windows. Home - Microsoft Graph. [ONLINE] Disponible en: \url{https://developer.microsoft.com/en-us/windows/kinect}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {realitycapture} 10x Faster Than Anything On The Market. Home - CapturingReality.com. [ONLINE] Disponible en: \url{https://www.capturingreality.com/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {PCL} Anon, PCL - Point Cloud Library (PCL). About - Point Cloud Library (PCL). [ONLINE] Disponible en: \url{http://pointclouds.org/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {PCL_modulos} Anon, Documentation. About - Point Cloud Library (PCL). [ONLINE] Disponible en: \url{http://pointclouds.org/documentation/}. [Último acceso 6 octubre 2018].



\bibitem {eigen} Anon, Main Page. Eigen. [ONLINE] Disponible en: \url{ http://eigen.tuxfamily.org/index.php?title=Main_Page }. [Último acceso 6 octubre 2018].

\bibitem {flann} Anon, FLANN - Fast Library for Approximate Nearest Neighbors : FLANN - FLANN browse. Bayes' Rule. [ONLINE] Disponible en: \url{https://www.cs.ubc.ca/research/flann/}. [Último acceso 6 octubre 2018].

\bibitem {boost} Anon, Boost C Libraries. Boost C Libraries. [ONLINE] Disponible en: \url{ https://www.boost.org/}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {vtk} Anon, The Visualization Toolkit. VTK. [ONLINE] Disponible en: \url{https://www.vtk.org/}. [Último acceso 6 octubre 2018].

\bibitem {PCD_extras} Anon, Point Cloud Library (PCL): pcl::PointCloud< T > Class Template Reference. [ONLINE] Disponible en: \url{http://docs.pointclouds.org/trunk/classpcl_1_1_point_cloud.html}. [Último acceso 6 octubre 2018].


\bibitem {registration} Anon, Documentation. About - Point Cloud Library (PCL).  [ONLINE] Disponible en: \url{http://pointclouds.org/documentation/tutorials/registration_api.php}. [Último acceso 6 octubre 2018].



\bibitem {pcd_format} AAnon, Share This Page. FPGA Design Flow Overview.   [ONLINE] Disponible en: \url{https://www.xilinx.com/products/boards-and-kits/1-hydd4z.html}. [Último acceso 6 octubre 2018].













\bibitem {Lasalle} Hassan Khalil. (2). (1996). Nonlinear systems. New Jersey, USA: Prentice Hall. %113-116
\end{thebibliography}